生仔要考牌？ 內地官員提議生仔要考牌

【兩會2020】生仔要考牌？ 有政協委員倡頒發「合格父母」上崗証

受新冠肺炎疫情影響推遲的全國兩會正在北京召開，今年再有「奇葩」建議提案。據內地傳媒報道，全國政協委員、天津南開區政協副主席許洪玲建議，要加強對「準父母」的教育培訓；又提出開展課程，頒發「合格父母」上崗証隨學生檔案入學。

這「合格父母」證書建議引起網民熱議，有內地網民認為，重視父母教育出發點很好，但認為難以實行，與入學掛鈎亦大為不妥；又有人認為合格父母沒有標準，又質疑誰又有權頒發證書，這恐演變成一門生意。另有評論批評這提議不是解決問題，而是製造問題。

誰界定標準？ 提議恐是製造問題

許洪玲建議，關注未成年人健康成長，提高家庭教育的質量。提出在社區舉辦家長課堂；建立「家長教育指導工作室」，面向適齡兒童家長，聘請第三方或者有教育經驗的志願者作為老師。針對準備入小學的家長開展相關課程教育，頒發「合格父母」上崗証隨學生檔案入學。

她提到，在校內建設「家長學校」，探索「家長教育」之路的建設，特別是針對有問題傾向的學生家長，建立一對一的授課方案，有針對性的解決實際問題。以定期講座、案例分析、現場模擬等形式授課，在監護人群中樹立正確家庭教育觀念。

被美國人收養成長 華裔女重遇狠心中國父母說：這是好事

暴力爸爸教仔嚇壞人 用狗鏈拖兒子回家（有片）

「千禧龍BB」首高考 陪考父母奇招百出（多圖）

她又建議，加強對「準父母」的教育培訓。從準備上崗的準父母抓起，讓準媽媽們和準爸爸們有充分的「生」和「育」並重的思想準備。「備育學院」培訓內容可以結合「備育」特殊階段，增加孕期和產後抑鬱和焦慮症的預防和康復、媽媽身心健康、嬰幼兒保健知識、預防接種疫苗常識和嬰幼兒心理學等。

同時，她提出加大財政投入和宣傳力度，建議編制家庭教育指導性文件，將家庭教育工作經費列入財政預算，不斷加大對家庭教育指導工作的投入保障。建立完善中小學、幼兒園家庭教育指導工作經費保障機制，以政府投入為主，多渠道籌措經費，支持家庭教育指導工作健康持續發展。

好又似岩

唯一德政
中國越來越強大了

以後就會慢慢演變到黨員先可以生仔

領先世界

連登成日講

領導先上, 服務滿意先比你生仔

優生學 種族減絕近了

人口老化加速gogogo

支那人會唔會絕種 定係考核內容其實係考夠唔夠愛国